任正非：華為可能不得不裁員

任正非：華為可能不得不裁員

隨著又有幾個國家禁止華為(Huawei)為其5G網路提供設備，這家陷入困境的中國電信設備製造商的創始人和首席執行官任正非公開警告可能裁員。

「未來幾年，整個大形勢應該沒有想象中那麼樂觀，我們要有過苦日子的準備。」任正非在致華為員工的一封郵件中說道。

他還表示，需要修正一些不切實際的目標。「也要放棄一部分平庸的員工，降下人力成本來。」

這一警告發出之際，華為引發的安全擔憂在整個西方世界愈演愈烈。

去年12月，加拿大應美國的引渡請求在溫哥華拘留了華為首席財務官、任正非之女孟晚舟；本月初，一名華為高管因涉嫌為中國情報機構從事間諜活動而在波蘭被捕，這些事件加劇了西方對該集團的懷疑。

上周，德國成為最新一個禁止在其5G網路中使用華為設備的國家。

在美國，一個由兩黨議員組成的小組提議立法，禁止向華為和中興(ZTE)出售美國半導體及其他電子元件，這意味著美國將重新引入並擴大此前針對華為競爭對手的制裁。

在去年11月舉行的一次內部幹部管理研討會上，曾是解放軍軍官的任正非坦承華為前路艱辛。而隨著華為加大應對危機的力度，該公司首席執行官辦公室將任正非的講話發給全體員工，並於上周五在公司的在線社區全文發布。

「5G不可能像4G一樣勢如破竹。」任正非的講話充滿軍事術語與戰爭隱喻。「它可能是東爆一個『地雷』，西爆一個『地雷』。」他說。「如果不能成片性地爆炸，我們可要養活18萬員工，每年的工資、薪酬、股票分紅超過300億美金。」

華為去年的總收入預計已增長至1000億美元，而20年前華為的年收入還不足10億美元。任正非在其講話中暗示，不受控制的增長時代已經結束。

「前三十年我們過得太順利。」他說。「處在一個戰略擴張階段，組織惡性擴張，是否所有地方都是有效的，我們要審視。為了全局性勝利，未來我們還需要做一些組織的精簡。」

在去年10月向人力資源高管發表的講話（也在上周五公布）中，華為首席執行官呼籲對整個公司進行一場「革命」。

就在幾天前，一貫迴避媒體關注的任正非罕見地接受了國際記者的採訪，反駁了美國對其公司的指控。

自己去踩人地會界話人管你
唔撚踩界咪冇事

「前三十年我們過抄得太順利。

官媒幫華為係咁打飛機
話世界唔可以冇華為
華為就自己拆自己台

G持國家

除左平，仲有咩優勢？

前幾日又話影響好細

等睇收皮

雙重否定垃圾修辭
又話大陸仔中文好

有犯法嗰啲就炒魷
淨番啲冇犯法嘅
咁間公司咪冇犯法囉

成日都話走資，裁員，咁多年強國人仲係日日去香港爆買， 幾時先見到佢地仆街

熱烈地彈琴熱烈地唱

「也要放棄一部分平庸的員工，降下人力成本來。」
連登班打手

華為 根本係 政府 間諜部門

講呢啲 扮民企 嘅說話

中國從來都冇一個噏得出名既情報機關

不要怕，你還有醒揀

D人話窮國好多係用華為既infrastructure㗎

華為幫非洲政權打壓言論

幫你熄咗成個 國家嘅modem都得呀